[奇文共賞]中國歡迎新加坡以雙方接受的形式 自願回歸中國母邦

馬格寧思(北京政法職業學院 圖書館館長)

中國歡迎新加坡以雙方接受的形式
自願回歸中國母邦
——新加坡失去國父李光耀的華裔遊子回歸中國吧

馬格寧思
二〇一五年三月三十日

（一）
新加坡共和國，通稱新加坡，別稱獅城，是東南亞的一個島國，也是一個城邦，國土面積714.3平方公里。於1965年8月9日被馬來西亞拋棄驅逐，被迫脫離馬來西亞獨立建國。該國位於馬來半島南端，毗鄰馬六甲海峽南口，其南面有新加坡海峽與印尼相隔，北面有柔佛海峽與馬來西亞相隔，並以長堤相連於新馬兩岸之間。新加坡1965年9月21日加入聯合國，同年10月加入英聯邦，1967年8月8日協助成立了東盟組織。

截至2013年6月，常住總人口數為540萬，人口密度7，540人/平方公里，是世界人口密度第二高的國家，僅次於摩納哥。其中331萬人屬於新加坡公民、53萬人為永久居民。居住在獅城的外籍人士有約155萬人。在本地居民（本國公民及永久居民的總稱）中，華人占74.2%，馬來人占13.3%，印度裔（以泰米爾人居多）占9.1%，而歐亞混血人口和其他族群則占3.4%。華人大部分源自中國福建、廣東和海南等地，其中大部分是閩南人（俗謂福建人），其次為潮汕人、廣府人、客家人和海南人等。由於閩南人占華人人口的半數，在官方引進華語（標準漢語）以前，閩南語一直是各祖籍之華人內部的共通語言，甚至普及於馬來人與泰米爾人。政府在1979年推廣“講華語運動”，目的是要扭轉華人使用方言的習慣。目前有超過七成的華人能說華語，它也是華裔之間的通用語言。

（二）
當今，新加坡失去國父李光耀，如同頂樑柱崩塌了。強人制度的終結，那麼，新加坡將何去何從呢？

政治強人李光耀及其治理下的新加坡，以彈丸之蕞爾小國，無論是在亞洲乃至世界，卻贏得了與它的身軀不相符的尊敬。糾其原因，李光耀個人起了關鍵的決定性作用，他創建一整套看似相同，實則迥異的獨特製度，概括起來就是：民主制度下的專制，法治制度下的人治，多黨制度下的一黨制，選舉制度下的世襲制。這種制度對於李光耀是一種好制度，也是行之有效的制度。但是，在這種制度中，李光耀個人因素所占的比例權重太高了，以至於該制度離開了李光耀本人將是不可複製的，同樣也是不可能延續的。

（三）
昔日，新加坡，這個被馬來西亞拋棄驅逐的華裔遊子。今日，當中國崛起強盛時，理應張開雙臂迎接你回歸祖國的懷抱。理由如下：

1、新加坡是世界上除中國大陸、香港、澳門和台灣以外，以華人為多數族群的地區，在本地居民中，華人占74.2%。同種、同源、同根，血濃於水，具有天然的親和力、向心力和凝聚力。

2、新加坡雖然是世界上最富裕的國家之一。但是，就綜合國力而言是一個小國，也是一個“弱國”。人口僅相當於中國的一個中等城市，且出生率不高，人力資源匱乏；國土面積纖小，均小於北京城區和香港（北京總面積16,808平方公里，市區（傳統稱為城八區）面積735平方公里。香港面積1,104平方公里），沒有戰略縱深和腹地； 資源匱乏，缺少淡水等，是一種“脆弱的富裕”。

3、中國的崛起與復興舉世矚目，其發展勢頭勢不可擋，與美國分庭抗禮，進而取代美國也僅僅是時間的問題。近時期，中國提出了“一帶一路”發展構想；另外，以中國為主導發起創立亞投行，目前七國集團除美日外，均已表示加入，在俄羅斯宣佈進入後，甚至美國也不得不有所考慮，截至29日亞投行的“朋友圈”已擴至42個國家。此舉，是否將成為中國開始在世界上制定“遊戲規則”的轉折點呢？對於孤懸於海外的華裔遊子新加坡而言，一個強大的中國將是它堅強的後盾和母幫。

4、中國也需要新加坡作為“戰略支點”。新加坡位於南海的南端，扼守馬六甲海峽，是進出南海與印度洋的咽喉，戰略位置極其重要。若新加坡回歸中國，中國將控制了整個馬六甲海峽，並且將形成南北夾擊之勢，控制了整個南海。

5、新加坡的回歸，可促使東盟轉型，促進和加速中國成為“領袖國”的新東盟建立。為改變亞洲乃至世界的政治、經濟、軍事、金融、外交等格局，創造了更為有利條件。

結束語：至於新加坡回歸中國的形式，或者參照香港、澳門的形式，或者採取“海外自治省”的形式，或者採用“聯邦制”的形式等都是可以考慮並討論的。

聯邦制？🧐🧐🧐條友係咪唔知咩叫聯邦制